白俄羅斯首都好多人示威

連登仔： 送頭 有咩用？

白俄羅斯
白羅斯

好熟悉既場面

好奇一問
白羅斯果邊疫情唔嚴重咩？

呢個肺炎打擊下都有咁多人上街

香港算唔算歷史上第一場革命被疫症收皮

跟音去讀叫白俄羅斯先啱

FEEL到好快有親俄民兵入城大屠殺

加油

‪#ЖывеБеларусь

白俄羅斯係舊名
以前喺蘇聯時期係叫Belarussia
獨立咗之後佢唔想國名同俄佬一樣驚混淆, 所以縮短叫Belarus

收咩皮呀？民氣都未散收咩皮呀

恐懼撚全面退場

好快有白俄羅斯6.4 出現

根本Belarus 就係解作White Russia
好多國家既語言都係咁樣解讀
Belarus同Russia兩個民族關係千絲萬縷 同屬East slavic
你唔叫白俄 改叫白羅斯 其實咪又係同一個意思
所以改口叫白羅斯係多此一舉

全部地方都win
得香港lose

我知,已經係2018年嘅事啦.點解突然呢幾日咁多人改口啊！俄羅斯夠叫中國做契丹啦,你哋又唔跟住叫.

要諗更多方法抗爭就真
淨係街頭行動唔夠 對家武力太勁

佢可以完全抄香港咁唔鳩理你地幾多百萬人架，罷工咪由你罷，根本啲軍隊，黑警唔倒戈就吹佢唔脹

連登仔(部份)：日本仔係日豚 日豬 政治冷感唔會關心香港 做國際線無用。

成班暴徒
做犯法野 後果自責啦
我地和平冷靜表達訴求
打卡食黃店 好啦

叫開支那

咁宜家多咗人關注
咁UPDATE返有咩開題

其實翻譯做俄羅斯都係錯嘅,俄文原音翻譯係「娜斯亞」（港語音譯）,支那語係「羅西亞/羅斯亞」,翻譯做「俄羅斯」應該要多謝蒙古人.而白俄羅斯正確翻譯係「白盧斯」(港語音譯)/「白娜斯」(港語意譯),「白羅斯」(支那語).